Nesta secção, dispomos os \hyperlink{section.7.2}{\textit{wireframes}} criados pela equipa a uma testagem rigorosa. Para tal, escolhemos \textbf{3} colegas (estudantes da \acs{FCTUC}) não familiarizados com a nossa visão atual da \textit{MeiDash} para recolher \textit{feedback} o mais genuíno possível. Todos os utilizadores consomem conteúdos de \textit{streaming} e também jogam videojogos. Este teste tem como objetivo avaliar a facilidade das tarefas delineadas pela equipa no nosso sistema.

\subsection{Área de foco - Perfil do utilizador}
Esta área de foco permite realizar diversas tarefas diferentes, visto que é o portal da \textit{dashboard}. Como tal, o \textit{tester} deve ser capaz de aceder ao seu perfil, consultar métricas (alternando entre secção \textit{gaming} e \textit{streaming}), consultar as subscrições atuais, editar aspetos referentes da sua conta e aceder às definições.

\subsubsection{\textit{User Journey}}
\begin{enumerate}
    \item Clicar no ícone com a imagem do utilizador;
    \item Aceder às métricas;
    \begin{enumerate}
        \item Trocar entre secção \textit{gaming} e \textit{streaming};
    \end{enumerate}
    \item Aceder às subscrições;
    \item Editar dados pessoais;
    \begin{enumerate}
        \item Clicar em editar \textit{username};
        \item Clicar em editar email;
        \item Clicar em editar palavra-passe;
    \end{enumerate}
    \item Aceder às definições;
    \item Terminar sessão.
\end{enumerate}


\subsubsection{Questões}

\begin{tabular}{| l || p{0.7\linewidth} |} 
    \hline
    \multicolumn{2}{|p{0.7\linewidth}|}{O utilizador consegue alcançar o objetivo pretendido?} \\
    \hline
    \hline
    \textbf{User 1} & Sim.\\
    \hline
    \textbf{User 2} & Sim.\\
    \hline
    \textbf{User 3} & Sim.\\
    \hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{| l || p{0.7\linewidth} |} 
    \hline
    \multicolumn{2}{|p{0.7\linewidth}|}{O utilizador nota que a ação correta está disponível?} \\
    \hline
    \hline
    \textbf{User 1} & Sim.\\
    \hline
    \textbf{User 2} & Sim.\\
    \hline
    \textbf{User 3} & Sim.\\
    \hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{| l || p{0.7\linewidth} |} 
    \hline
    \multicolumn{2}{|p{0.7\linewidth}|}{O utilizador consegue associar a ação correta ao objetivo que espera atingir?} \\
    \hline
    \hline
    \textbf{User 1} & Sim. Poderia estar mais explícito a parte dos radio-buttons das métricas.\\
    \hline
    \textbf{User 2} & Sim.\\
    \hline
    \textbf{User 3} & Sim.\\
    \hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{| l || p{0.7\linewidth} |} 
    \hline
    \multicolumn{2}{|p{0.7\linewidth}|}{Se a ação correta for feita, conseguirá o utilizador ver o progresso (crescente) perante o objetivo proposto?} \\
    \hline
    \hline
    \textbf{User 1} & Sim.\\
    \hline
    \textbf{User 2} & Sim.\\
    \hline
    \textbf{User 3} & Sim.\\
    \hline
\end{tabular}

\subsubsection{\textit{Follow-up}}
Relativamente a esta área de foco, conclui-se que os utilizadores conseguiram, com relativa facilidade, cumprir todas as tarefas propostas. Destaca-se o \textbf{passo 2.1} onde o \textbf{\textit{user 2}} não associou imediatamente que o \textit{radio-button} do \hyperlink{subsection.7.2.5}{\textit{Ecrã de Métricas}} servia para alternar entre estatísticas de \textit{gaming} ou \textit{streaming}. Em vez disso, dava a entender que se podia tratar da legenda do gráfico. Como tal, o grupo reformulou esse método de interação para algo mais perceptível, tal como se nota na imagem seguinte:

\newpage
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Métricas.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã reformulado de métricas.}
\label{fig:wirefraneMetricasNovas}
\end{figure}


\subsection{Área de foco - Gerir Jogos}
A gestão de jogos é um aspeto muito importante da \textit{MeiDash}. Cada \textit{tester} deve ser capaz de pesquisar os jogos existentes, gerir favoritos, instalar/executar jogos e aceder ao suporte, perfil e definições.

\subsubsection{\textit{User Journey}}
\begin{enumerate}
    \item Aceder à ajuda;
    \item Clicar no símbolo "+" para adicionar plataforma;
    \begin{enumerate}
        \item Procurar plataforma a adicionar;
    \end{enumerate}
    \item Selecionar outra plataforma
    \item Pesquisar jogos;
    \item Filtrar jogos;
    \item Adicionar/Remover um jogo dos favoritos;
    \item Ver detalhes do jogo;
    \item Instalar jogo;
    \item Jogar jogo;
    \item Ver notificações;
    \item Aceder às definições;
    \item Aceder ao perfil;
    \item Aceder ao suporte;
    \item Trocar para a categoria de \textit{streaming}.
\end{enumerate}

\subsubsection{Questões}
\begin{tabular}{| l || p{0.7\linewidth} |} 
    \hline
    \multicolumn{2}{|p{0.7\linewidth}|}{O utilizador consegue alcançar o objetivo pretendido?} \\
    \hline
    \hline
    \textbf{User 1} & Sim.\\
    \hline
    \textbf{User 2} & Mais ou menos. Botão "+" demasiado confuso, na medida em que pensava que adicionava jogo, não plataforma. Dificuldades em pesquisar jogos que não não tinha associado ainda à conta, visto que não sabia que o tinha de fazer.\\
    \hline
    \textbf{User 3} & Sim.\\
    \hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{| l || p{0.7\linewidth} |} 
    \hline
    \multicolumn{2}{|p{0.7\linewidth}|}{O utilizador nota que a ação correta está disponível?} \\
    \hline
    \hline
    \textbf{User 1} & Mais ou menos.\\
    \hline
    \textbf{User 2} & Mais ou menos.\\
    \hline
    \textbf{User 3} & Mais ou menos.\\
    \hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{| l || p{0.7\linewidth} |} 
    \hline
    \multicolumn{2}{|p{0.7\linewidth}|}{O utilizador consegue associar a ação correta ao objetivo que espera atingir?} \\
    \hline
    \hline
    \textbf{User 1} & Sim.\\
    \hline
    \textbf{User 2} & Mais ou menos.\\
    \hline
    \textbf{User 3} & Sim.\\
    \hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{| l || p{0.7\linewidth} |} 
    \hline
    \multicolumn{2}{|p{0.7\linewidth}|}{Se a ação correta for feita, conseguirá o utilizador ver o progresso (crescente) perante o objetivo proposto?} \\
    \hline
    \hline
    \textbf{User 1} & Sim.\\
    \hline
    \textbf{User 2} & Sim.\\
    \hline
    \textbf{User 3} & Sim.\\
    \hline
\end{tabular}

\subsubsection{\textit{Follow-up}}
Nesta área de foco o maior problema que surgiu aos nossos \textit{testers} foi perceber como realizar certas ações, mais concretamente, como adicionar plataformas e pesquisar jogos. A primeira deveu-se ao facto de o nosso botão de adicionar plataforma ser só um "+" sem qualquer legenda, logo um dos utilizadores assumiu que fosse o botão de adicionar um jogo. Uma possível solução será alterar o botão para conter "Adicionar plataforma". Em relação à pesquisa de jogos o mais eficiente seria pesquisar o jogo na barra de pesquisa, porém um dos \textit{testers} entendeu que necessitava de clicar na plataforma correspondente no menu lateral, e depois sim pesquisar pelo jogo. Este caso não é urgente resolver pois mesmo não percebendo que podia pesquisar logo pelo jogo, o objetivo foi alcançado sem problemas. Como tal, atualizámos o botão "+" com a legenda "Adicionar Plataforma":

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Gaming-V2.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã reformulado da secção \textit{gaming}.}
\label{fig:wirefraneMetricasNovas}
\end{figure}

\subsection{Área de foco - Suporte}
Enviar um \textit{ticket} de suporte a qualquer empresa é a principal maneira do \textit{tester} comunicar com essa plataforma através da \textit{MeiDash}. O utilizador deve ser capaz de preencher o formulário e enviar o pedido de ajuda com sucesso.

\subsubsection{\textit{User Journey}}
\begin{enumerate}
    \item Escolher a plataforma a quem se deseja dirigir;
    \item Evidenciar o motivo de contacto;
    \item Descrever o problema;
    \item Adicionar anexos à conversa (opcional);
    \item Cancelar o contacto do suporte;
    \item Enviar a mensagem para o suporte.
\end{enumerate}

\subsubsection{Questões}
\begin{tabular}{| l || p{0.7\linewidth} |} 
    \hline
    \multicolumn{2}{|p{0.7\linewidth}|}{O utilizador consegue alcançar o objetivo pretendido?} \\
    \hline
    \hline
    \textbf{User 1} & Sim.\\
    \hline
    \textbf{User 2} & Sim.\\
    \hline
    \textbf{User 3} & Sim.\\
    \hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{| l || p{0.7\linewidth} |} 
    \hline
    \multicolumn{2}{|p{0.7\linewidth}|}{O utilizador nota que a ação correta está disponível?} \\
    \hline
    \hline
    \textbf{User 1} & Incerteza, botão de suporte devia estar mais evidente, ou seja, presente no ecrã inicial, não na de streaming ou gaming.\\
    \hline
    \textbf{User 2} & Dificuldade em perceber a origem do botão suporte. Devia estar disponível logo no ecrã inicial, não fazendo distinção.\\
    \hline
    \textbf{User 3} & Expectativa em ver o botão de suporte no ecrã principal.\\
    \hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{| l || p{0.7\linewidth} |} 
    \hline
    \multicolumn{2}{|p{0.7\linewidth}|}{O utilizador consegue associar a ação correta ao objetivo que espera atingir?} \\
    \hline
    \hline
    \textbf{User 1} & Sim.\\
    \hline
    \textbf{User 2} & Sim.\\
    \hline
    \textbf{User 3} & Sim.\\
    \hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{| l || p{0.7\linewidth} |} 
    \hline
    \multicolumn{2}{|p{0.7\linewidth}|}{Se a ação correta for feita, conseguirá o utilizador ver o progresso (crescente) perante o objetivo proposto?} \\
    \hline
    \hline
    \textbf{User 1} & Sim.\\
    \hline
    \textbf{User 2} & Sim.\\
    \hline
    \textbf{User 3} & Sim.\\
    \hline
\end{tabular}


\subsubsection{\textit{Follow-up}}
A área de foco relativa ao suporte foi explorada sem grandes dificuldades. Destaca-se o posicionamento do ícone de suporte que também deveria estar presente no \hyperlink{subsection.7.2.2}{\textit{Ecrã Inicial}}. Isto deve-se ao facto dos utilizadores ficarem presos no ecrã referido anteriormente, não associando rapidamente de que têm de carregar na secção pretendida (\textit{streaming} ou \textit{gaming}) e só depois aceder ao menu de suporte. Em resposta a este problema, a equipa vai criar um botão de suporte no ecrã principal:

\newpage
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Ecrã Inicial-V2.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã inicial reformulado.}
\label{fig:wirefraneEcraInicialNovas}
\end{figure}